---
title: >-
    غزل شماره ۹
---
# غزل شماره ۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای به قد سرو و به عارض همچو ب و د و ر (با و دال و را)</p></div>
<div class="m2"><p>کرده زلفت آفتابی را نهان در ش و ب (شین و با)</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرده را لعلت حیات جاودانی می‌دهد</p></div>
<div class="m2"><p>کی از این معجز زند دم م و س و ی و ح (میم و سین و یا و حا)</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زخم دل را از تو می خواهم به تازی مرهمی</p></div>
<div class="m2"><p>اعطنی من فیک لطفا ق و ب و ل و ه (قاف و با و لام و ها)</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر نقاب از روی برداری که خواهد فرق کرد</p></div>
<div class="m2"><p>مه برآمد ز ابر یا بنمود یارم ر و خ (را و خا)</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>منکران را کشف گردد آیه یحیی العظام</p></div>
<div class="m2"><p>کشتگان خویش را گر لب نهی بر ل و ب (لام و با)</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ماه کنعان حبس زندان بود خالد ماه من</p></div>
<div class="m2"><p>صد چو او دارد اسیر چاه ز و ن و خ (زا و نون و خا)</p></div></div>